## Вопросы и ответы ##  

**Что такое git bash?**  
Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Говоря простым языком, это приложение для работы с командной строкой. Запускает Git из командной строки.  

**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**  

Git pull - команда для обновления локального репозитория, путем выгрузки изменений из удаленного репозитория.  
Git push - команда для выгрузки данных из локального репозитория и загрузки их на удаленный репозиторий.  
  
Git pull и Git push - обратные друг другу команды

**Что такое Merge request?**  

Merge request - запрос на слияние веток; перенос изменений/функциональности с одной ветки в другую. Обьединение изменений, внесенных разными разработчиками, в одну ветку.  

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**  

Git status - Отображает состояние рабочего каталога в момент времени. Позволяет увидеть неотслеживаемые файлы и отражает их состояние (новый, удаленный, ожидает коммит),выводит подсказки. Но не отображает коммиты.  
Git log - отображает историю всех коммитов.  
 

**Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**  

Submodule - Подмодули Git. Позволяют сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Таким образом можно клонировать в проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно.  

С помощью команды git submodule add можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.
